<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Banggood on inajobのいろいろレビュー</title>
    <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/tags/banggood/</link>
    <description>Recent content in Banggood on inajobのいろいろレビュー</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-JP</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 13:00:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://inajob.github.io/iroiro-review/tags/banggood/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi以外でも大活躍の5.5インチ高解像度ディスプレイモジュール</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/raspberry-pi%E4%BB%A5%E5%A4%96%E3%81%A7%E3%82%82%E5%A4%A7%E6%B4%BB%E8%BA%8D%E3%81%AE5-5%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%81%E9%AB%98%E8%A7%A3%E5%83%8F%E5%BA%A6%E3%83%87%E3%82%A3%E3%82%B9%E3%83%97%E3%83%AC%E3%82%A4%E3%83%A2%E3%82%B8%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%83%AB/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/raspberry-pi%E4%BB%A5%E5%A4%96%E3%81%A7%E3%82%82%E5%A4%A7%E6%B4%BB%E8%BA%8D%E3%81%AE5-5%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%81%E9%AB%98%E8%A7%A3%E5%83%8F%E5%BA%A6%E3%83%87%E3%82%A3%E3%82%B9%E3%83%97%E3%83%AC%E3%82%A4%E3%83%A2%E3%82%B8%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%83%AB/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/wareshare-5-5-cover.png"&gt;この記事はBanggoodの提供でお届けします。
以前紹介したようにこのブログはBanggoodと提携させていただいており、今回紹介するWareshare® 5.5 Inch AMOLED HDMI Displayも、Banggoodからいただいたものとなります。（Wareshare® 5.5 Inch AMOLED HDMI Displayのレビューがしたい！と言ったのは自分なので、Banggoodが無理やりこの商品を押しているわけではなく、inajobの一押しアイテム！、という感じです。）
Wareshare® 5.5 Inch AMOLED HDMI Display とは いわゆるRaspberry Pi用のHDMIディスプレイです。特筆すべきは1080×1920という高解像度です。 加えて静電容量タッチセンサーにより、画面を触ることでPCの操作ができます。
この高解像度でありながら、ディスプレイのサイズは5.5インチと小型で、まるでスマートフォンのディスプレイのようです。（というかスマートフォンのディスプレイを転用してこの製品を作ったように見えます。)
付属品 必要なものはだいたい入っています
 HDMIケーブル USBケーブル コの字型HDMI端子 2種 コの字型USB端子 2種 ディスプレイ固定用スペーサー  Raspberry Piと接続してみる まずは看板通りRaspberry Piにつなげてみます。説明書には「driver free」と書かれていますが、少しだけ設定が必要です。
手元にはRaspberry Pi3 B+があったのでそれで試しましたが、最新のRaspberry Pi 4Bや 小型のRaspberry Pi Zeroなどとも接続できるようです。
設定は本家のWikiに書かれていますが、/boot/config.txtに設定を少しだけ書く必要があります。
付属品のコの字型のHDMIと、USB端子を使うことで、「スマートフォン」とまではいきませんが、非常にコンパクトにRaspberry Piと接続することが出来ます。
高解像度ディスプレイなので、かなり細かい情報を表示することが出来ます。
ただしRaspberryPiの標準のデスクトップはマウスで操作するように作られているため、タッチパネルでの操作は非常に困難でした。これ専用のアプリケーションを書く必要があるでしょう。
WindowsノートPCと接続してみる 次にWindowsノートPCに接続してみました。なんと、何も設定せずとも認識してくれました。
ちょうどサブディスプレイが欲しかったので、手元の3Dプリンタを使ってノートPCのモニタの上に載せられるようにしてみました。
(再生している動画はこちら https://www.youtube.com/watch?v=TLkA0RELQ1g )
Twitterを表示してみた例（ちょっと小さくて読みづらいかな）
裏面はこんな感じです。
シンデレラフィット！ と言いたくなるような使い勝手です。
個人的にはこのディスプレイはRaspberry Piとつなげるよりも、普段使いのノートPCのサブディスプレイにするのにちょうど良さそうです。
（一方手元のMacBookにHDMIで接続してみましたがうまく認識されませんでした。）
基板をよく見てみる ディスプレイについては、全くの無知ですが、一応むき出しの基板に乗っているICを見てみました。
  TOSHIBA 358779XBG</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1万円台の「かわいい」3Dプリンタ「Easythreed®K5」の実力は？</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/1%E4%B8%87%E5%86%86%E5%8F%B0%E3%81%AE%E3%81%8B%E3%82%8F%E3%81%84%E3%81%843d%E3%83%97%E3%83%AA%E3%83%B3%E3%82%BFeasythreedk5%E3%81%AE%E5%AE%9F%E5%8A%9B%E3%81%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 03:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/1%E4%B8%87%E5%86%86%E5%8F%B0%E3%81%AE%E3%81%8B%E3%82%8F%E3%81%84%E3%81%843d%E3%83%97%E3%83%AA%E3%83%B3%E3%82%BFeasythreedk5%E3%81%AE%E5%AE%9F%E5%8A%9B%E3%81%AF/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/k5-cover.png"&gt;この記事はBanggoodの提供でお届けします。
以前紹介したようにこのブログはBanggoodと提携させていただいており、今回紹介するEasythreed®K5からいただいたものとなります。Easythreed®K5についてはBanggoodから紹介されましたが、自分も面白い製品であると感じたためこのレビューを引き受けたため、Banggoodが無理やりこの商品を押しているわけではなく、inajobの一押しアイテム！、という感じです。）
Easythreed®K5 とは いわゆる3Dプリンタです。
3Dプリンタもずいぶん普及して、かなり低価格のものも出てきました。そんな中でも抜きんでた安さのものを扱っているのがEasythread社の製品です。
今回紹介する「K5」というのもそんな低価格帯の3Dプリンタです。
しかし、今回この3Dプリンタを紹介しようと思った一番の理由は「かわいさ」です。
3Dプリンタが一般的になり、競合製品で市場が飽和してきたときに必要なのは、他社とは違う魅力です。
その魅力に「かわいさ」というのを選んだのがこの「K5」です。
なんというか「3Dプリンタもいよいよここまで来たか」と感じるエポックメイキングな製品だと感じています。
スペックは以下です
  造形可能サイズ 80mm×80mm×100mm
 ここが安さの秘訣ですね。小さいものしか作れません。    Extruder温度 180-230℃
 この温度ゆえ、PLA樹脂,TPU樹脂のみ利用できます。ABS樹脂は造形できません。    ヒートベッド なし
 PLA樹脂しかサポートしていないので、まぁこれは無くてもそこまで困りません    サポートしているフィラメントの直径: 1.75mm
 一般的な3Dプリンタと同様です    プリントヘッドの速度 10mm/s - 40mm/s
 ここも安さの秘訣ですが、ゆっくりしか移動しないので、比較的静かです。    取り外し可能なマグネット式プレート
 これはうれしい仕組みです。これが無いと3Dプリンタの生成物をベッドから剥がすのが非常に面倒です。    開封レビュー 届いたのはこのくらいの箱でした。
開けてみると、じゃーん！ 製品外観が印刷された段ボールが出てきました。
中身は発泡スチロールで梱包されており、製品も無事でした。
可動部分は養生テープで固定されていました。
付属部品はこんな感じ
 フィラメント固定用のプラスチック部品 説明書 ACアダプタ お試し用フィラメント（※フィラメントというのは3Dプリントの材料となる細長い形状のプラスチックです） USBメモリ ドライバー2種 USBケーブル スクレイパー  説明書は日本語のページもありました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>コンパクトなメカニカルキーボードGamaKay K66</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%91%E3%82%AF%E3%83%88%E3%81%AA%E3%83%A1%E3%82%AB%E3%83%8B%E3%82%AB%E3%83%AB%E3%82%AD%E3%83%BC%E3%83%9C%E3%83%BC%E3%83%89gamakay-k66/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 12:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%91%E3%82%AF%E3%83%88%E3%81%AA%E3%83%A1%E3%82%AB%E3%83%8B%E3%82%AB%E3%83%AB%E3%82%AD%E3%83%BC%E3%83%9C%E3%83%BC%E3%83%89gamakay-k66/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/gamakay-cover.png"&gt;この記事はBanggoodの提供でお届けします。
以前紹介したようにこのブログはBanggoodと提携させていただいており、今回紹介するGamaKay K66はBanggoodからいただいたものとなります。GamaKay K66のレビューがしたい！と言ったのは自分なので、Banggoodが無理やりこの商品を押しているわけではなく、inajobの一押しアイテム！、という感じです。）
・・・ といういつもの前置きはそこそこに、GamaKay K66について紹介していきます。
そして、今回もこのブログのために2021/08/31まで利用できるクーポンを頂くことが出来たので、そちらも紹介します。
GamaKay K66 とは ここ最近「自作キーボード」が流行っていますが、「組み立て済み」が欲しい人も多いでしょう。
この記事で紹介しているGamaKay K66は組み立て済みの66キーのメカニカルキーボードです。
スペックは以下です。
  US配列
  Gateronのキーボードスイッチ （軸はBlack/Blue/Brown/Red/Yellowから選べる）
  キーボードスイッチがホットスワップできる
  キースイッチごとのフルカラーLED搭載
  USB Type-C接続
 無線接続機能はありませんが、技適の問題を考えると有線のみのほうが都合が良いです。    アクリルプレートをサンドイッチした筐体
  文字部分が透明のABS樹脂製のキーキャップ
  キーボードスイッチ 自作キーボード界隈ではCherry MXというキーボードスイッチが有名ですが、この機種に搭載されているGateronはCherry MXのものの代用として有名なものです。
自分はキーボードスイッチソムリエではないので、このキーボードスイッチがどの程度良いものかの評価は難しいですが、特に不満なく利用できています。
ホットスワップに対応しているため、別にキーボードスイッチを買いそろえることで、はんだ付けすることなくキーボードスイッチを変更することが出来ます。
キー配列 このキーボードは66キーのキーボードスイッチを持っています。私がこのキーボードを選んだのはいくつかの理由があります。
 BackSpaceキーが角にある 組み合わせキーなしでカーソル操作ができる コンパクトな配列  他の60%代のキーボードは結構この要件を満たしません。特にカーソルキーについては省略されてしまっているものが多いです。80%にするとこの問題は解決しますが、キーボードが全体的に一回り大きくなってしまいます。
そういうわけで、このGamaKay K66はちょうど良い配列だったため今回のレビュー対象としました。
（本当はJP配列のほうが好きなんですが、海外通販では扱いが無く、仕方なくUS配列にしました）
不満 このキーボードはよくできているのですが、「キーカスタマイズができない」というのがちょっと不満です。 と言ってもOS内のユーティリティでキーを変更することはできるので、まぁそれでも良いのですが・・
特にバッククォートとチルダの付いたキーが存在しないのが困りどころで、これは何とかしたいです（EscキーとFnで打てます）。
とはいっても、このキーボードのコアとなるCPUは汎用品なので、うまい事ファームウェアを書き換えればカスタマイズすることはできそうですが、公式の手段が用意されていないので、なかなかハードルが高そうです。
分解してみる ここまでで、一般的なレビューは終わりです。
ここからは私の知的好奇心でこのキーボードを分解してみた結果を紹介します。
たくさんのネジ このキーボードは金属製のパネルを使わず、アクリル樹脂をサンドイッチして筐体が構成されています。個人的には、特に金属ではないからと言って強度に問題があるようには思いませんでした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>かわいいキーボード付きのESP32開発機 TTGO T-Watch Keyboard</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E3%81%8B%E3%82%8F%E3%81%84%E3%81%84%E3%82%AD%E3%83%BC%E3%83%9C%E3%83%BC%E3%83%89%E4%BB%98%E3%81%8D%E3%81%AEesp32%E9%96%8B%E7%99%BA%E6%A9%9F-ttgo-t-watch-keyboard/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 11:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E3%81%8B%E3%82%8F%E3%81%84%E3%81%84%E3%82%AD%E3%83%BC%E3%83%9C%E3%83%BC%E3%83%89%E4%BB%98%E3%81%8D%E3%81%AEesp32%E9%96%8B%E7%99%BA%E6%A9%9F-ttgo-t-watch-keyboard/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/t-watch-keyboard-cover.png"&gt;かわいいキーボード付きのESP32開発機 TTGO T-Watch Keyboard
この記事はBanggoodの提供でお届けします。
以前紹介したようにこのブログはBanggoodと提携させていただいており、今回紹介するTTGO T-Watch KeyboardはBanggoodからいただいたものとなります。 TTGO T-Watch Keyboardのレビューがしたい！と言ったのは自分なので、Banggoodが無理やりこの商品を押しているわけではなく、inajobの一押しアイテム！、という感じです。）
・・・ といういつもの前置きはそこそこに、TTGO T-Watch Keyboardについて紹介していきます。
そして、今回もこのブログのために2021/05/31まで利用できるクーポンを頂くことが出来たので、そちらも紹介します。
TTGO T-Watch Keyboard とは TTGO T-Watch Keyboardは TTGO T-Watchという製品にキーボードのオプションが搭載された製品です。
TTGO T-Watchというのは、いわゆるスマートウォッチの開発キットです。とはいっても、普通のスマートウォッチと違うところは標準的なソフトウェアを持たないという点です。
普通のスマートウォッチ、例えばFitBitやApple Watchであれば、当然ハードウェアと、ソフトウェアはセットです。しかしこのTTGO T-Watchは開発用途という事で、標準的なソフトウェアを搭載せずに、ハードウェアのみの製品です。
ここまでのところで、ピンときた方もいるかもしれませんが、これはM5Stackとよく似たコンセプトの製品です。それどころか、メインのCPUがESP32であったりと、その構成も非常によく似ています。
さて、このTTGO T-Watchは、バンドをつけることで、（ちょっと大きな）スマートウォッチとして利用できるのですが、今回紹介する TTGO T-Watch Keyboardは、スマートウォッチのバンドを取り付ける部分に、小さなキーボードを搭載することで、ミニチュアのノートパソコンのように構成されたちょっと変わったガジェットです。
キーボードはI2CでTTGO T-Watch本体と接続されており、ライブラリを利用することで非常に簡単にキーボードからの入力をハンドリング出来ます。
といったところで、この製品の詳細なスペックを見てみましょう。
 メインCPU: ESP32 USBtoシリアル変換: CP2104 MicroSDカードスロット 16MBのQSPI接続のフラッシュメモリ メインCPU内蔵の520KBのSRAMと、外付けのPSRAM 8MB 電源ボタンと、もう一つ好きに使えるボタン 40MHzの水晶発振子 RTC: PCF8563 1.54inchのタッチ機能付き液晶画面 三軸加速度センサー: BMA423 リチウムイオンバッテリ（容量未記載だが200mAh） 技適取得済み  と、まぁもりだくさんです。
キーボード部分は
 Blackberryのキーボード ATSAMD20(ここを改造するとキーボードに機能を増やせそうです)  という感じです。 キーボード部分はI2Cのピンが出ているので、このキーボードだけを別のプロダクトに流用することも簡単に出来そうです。
外観 実用性はおいておいて、とてもチャーミングな筐体です。 キーボード部分は腕時計として利用する際のリストバンドを固定するための軸受けに取り付けられており、好きな角度に曲がります。
しかし、保持力はあまりないようで、中途半端な角度で固定しようとしてもパタンと重たい方に倒れてしまいます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仕事する姿勢を改善できるノートパソコンスタンド「BW-ELS4」</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E4%BB%95%E4%BA%8B%E3%81%99%E3%82%8B%E5%A7%BF%E5%8B%A2%E3%82%92%E6%94%B9%E5%96%84%E3%81%A7%E3%81%8D%E3%82%8B%E3%83%8E%E3%83%BC%E3%83%88%E3%83%91%E3%82%BD%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%B3%E3%83%89bw-els4/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 11:53:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E4%BB%95%E4%BA%8B%E3%81%99%E3%82%8B%E5%A7%BF%E5%8B%A2%E3%82%92%E6%94%B9%E5%96%84%E3%81%A7%E3%81%8D%E3%82%8B%E3%83%8E%E3%83%BC%E3%83%88%E3%83%91%E3%82%BD%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%B3%E3%83%89bw-els4/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/bw-els4-cover.png"&gt;この記事はBanggoodの提供でお届けします。
以前紹介したようにこのブログはBanggoodと提携させていただいており、今回紹介するBW-ELS4はBanggoodからいただいたものとなります。 BW-ELS4のレビューがしたい！と言ったのは自分なので、Banggoodが無理やりノートパソコンスタンドを押しているわけではなく、inajobの一押しアイテム！、という感じです。）
・・・ といういつもの前置きはそこそこに、BW-ELS4について紹介していきます。
そして、今回もこのブログのために2021/04/30まで利用できるクーポンを頂くことが出来たので、そちらも紹介します。
在宅ワークの天敵「姿勢」 ステイホームが叫ばれる昨今、家で仕事をしている人も多いのではないでしょうか？
家で仕事をする上で気を付けることの一つに「姿勢」があります。
会社では良い机に、良い椅子、通勤や会議に伴う運動など、特に気にせず享受している環境ですが、家で仕事をするとなると、自分で意図的に用意する必要が出てきます。
ノートパソコンを使った仕事 ノートパソコンを長時間利用するうえで気にあるのは「姿勢」です。
低いディスプレイとその近くに配置されたキーボードの組み合わせは、意図しないとどんどん猫背になってしまいます。
これを改善するために、外付けキーボードや外部ディスプレイをつないで利用しいる人も多いのではないでしょうか？ （自分もそうです）
ノートパソコンスタンドの必要性 前述のように、ノートパソコンをそのまま使わず、外付けキーボード・外部ディスプレイを繋いで作業していると、ノートパソコンの高さが気になってきます。
自然な目線の高さにノートパソコンを配置すると首への負担が少ない姿勢で作業することが出来るのです。
自分もこれまでは「本」を積み重ねてノートパソコンの下に置き高さを確保していたのですが、なんとも不格好なのと、バランスが悪いのが気になっていました。
そこで役に立つのが「ノートパソコンスタンド」です。
BW-ELS4 今回紹介するノートパソコンスタンドはBlitzWolfの「BW-ELS4」です。
金属製の板2枚がアームで固定された構造となっており、非常に安定感があるのが特徴です。
アームの硬さは十分で、カタログスペック上「8kg」まで保持することが出来るようです。 （実際MacBookProでも余裕で乗せられました）
逆に関節部分が非常に硬いため、角度の調節のために、結構力が必要です。
ノートパソコンを載せる台にはシリコンパッドが配置されており、滑るのを防止してくれます。
折りたたむと比較的小さくなりますが、持ち運ぶには向いていないかなと思いますが、家で据え置きで使うには安心感のある作りです。
このスタンドの下には空間ができるので、キーボードをしまっておくのにも良さそうです。
また、空中にノートパソコンを固定するため、パソコンを放熱する効果もあります。
感想 ノートパソコンを使って家で仕事をしている人には必須のアイテムだと思いました。(仮にこれを買わないとしても、ぜひ何かでパソコンの高さを高くしてください！！)
もっと小型のタイプのものもありますが、この機種は大き目のノートパソコンを家で使っている人にぴったりなアイテムだと感じました。
クーポンコード！ さて、ここまで紹介してきたBW-ELS4ですが、今回Banggoodの提供という事で、$34.99で購入できるクーポンを頂いています。
コード： BGJP3822
BW-ELS4をカートに入れ、チェックアウト後にこのクーポンコードを入力することで割引を受けることが出来ます。
有効期限は2021/04/30なので、買いたい方はお早めにどうぞ！（加えて、在庫に限りがあると思うのでお早目に！）
 BW-ELS4の購入はこちら  Bangood 「桜祭りセール」 Bangoodは今「桜祭りセール」中です。 様々な商品を安く買うことが出来るようなので、ぜひ一度見てみてください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1台で色々楽しめる携帯ゲーム機「Meowbit」</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/1%E3%81%A4%E3%81%A7%E8%89%B2%E3%80%85%E6%A5%BD%E3%81%97%E3%82%81%E3%82%8B%E6%90%BA%E5%B8%AF%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0%E6%A9%9Fmeowbit/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 11:00:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/1%E3%81%A4%E3%81%A7%E8%89%B2%E3%80%85%E6%A5%BD%E3%81%97%E3%82%81%E3%82%8B%E6%90%BA%E5%B8%AF%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0%E6%A9%9Fmeowbit/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/meowbit-cover.png"&gt;​この記事はBanggoodの提供でお届けします。
以前紹介したようにこのブログはBanggoodと提携させていただいており、今回紹介するMeowbitはBanggoodからいただいたものとなります。 （Meowbitのレビューがしたい！と言ったのは自分なので、Banggoodが無理やり携帯ゲーム機を押しているわけではなく、inajobの一押しアイテム！、という感じです。）
・・・ といういつもの前置きはそこそこに、Meowbitについて紹介していきます。
そして、今回もこのブログのために2021/03/31まで利用できるクーポンを頂くことが出来たので、そちらも紹介します。
Meowbitとは MeowbitはMicrosoft Makecode Acradeに対応した携帯ゲーム機の1つです。 かわいらしいネコ型の筐体なのも特徴です。
Makecode Arcadeとは MakecodeはMicrosoftが提供しているブラウザ上で動作する、プログラミング学習用のサービスです。
Blockyを使ったビジュアルプログラミングで、子供でも簡単にプログラミングを学ぶことが出来るというコンセプトのサービスです。
その中でもMakecode Arcade というのは独立したサービスとなっており、レトロ風ゲームを作る専用のプラットフォームとなっています。
数多のプログラミング学習プラットフォームとの違いは、「実際のゲーム機をサポートしている」という事です。
対応しているゲーム機があれば、Makecode Arcadeのゲームをダウンロードして遊ぶことが出来るのです。
ゲーム機にダウンロードしなくてもブラウザ上でも遊ぶことが出来ます。
（ゲームによってはブラウザではうまく動作しますが、実機だとスペック不足で動かないものもあるようです）
さらに、Makecode Arcade用のデバイスの設計公開されており、自分でMakecode Arcadeに対応したゲーム機を自作することが出来ます。
（個人的には、この自分でゲーム機をDIYできるというのは、個人的にはかなり一押しポイントです。）
外観 写真からはちょっとわかりにくいですが、一般的なゲーム機とは違いこのMeowbitのケースは柔らかいシリコンケースです。
下の白い部分はセパレート式になっており、ここだけ外すことが出来ます。Microbitに対応した周辺機器につなげる際はここを外すのがよさそうです。
操作用のボタンは、上下左右のボタンに加え、A,B。それ以外に側面のシリコンケースの中に2つのスイッチがあります。これはゲームで遊ぶためのものではなく、USB書き込みモードにするためのボタンと、共通メニューを出すためのボタンです。
上下左右のボタンが異常に離れているのが、コンシューマーゲーム機に慣れた自分としては違和感がありますが、こういうのに初めて触る子どもとかは、このくらいボタンにマージンがあるほうが操作しやすいのかな？
スペック さてMeowbitのスペックを見ていきましょう。
 CPU: STM32F401RET6 バッテリー（オプション） 1.8インチディスプレイ、解像度は160x128 Mico:bit互換の端子 ブザー 十字キー、A,Bキー 書き込み用のUSBポート SDカードスロット 輝度センサー 気温センサー ジャイロスコープ 2MByteのSPIフラッシュ（Unicodeのキャラクタテーブルを入れておくもののようです。）  ざっとこんな感じです。
STM32F401RET6は、84MHzのCortexM4、Flashは512KBでRAMは96KBといった性能のICです。
バッテリー MeowbitだけではUSB接続を抜いてしまうと電源が切れてしまいますが、公式が提供しているバッテリーがあればUSB接続なしでもゲームで遊び続けることが出来ます。
今回はこのバッテリーも購入し、Meowbitに取り付けました。 取り付けるとこんな感じです。
ゲームのダウンロード Microsoft Makecode ArcadeのWebページから面白そうなゲームを選んで、uf2ファイルをダウンロードし、それをMeowbitを接続したときにあらわれるUSBドライブに移動します。
するとMeowbitにゲームが書き込まれて、しばらくするとMeowbitでゲームをプレイすることが出来ます。
公式Webページに加えて、フォーラムでもゲームが投稿されています。
（ゲームの種類は多いのですが「習作」的なものが多く、面白いゲームを探す方法があれば知りたいです・・）
Makecode Arcadeでゲームを自作する 折角なので、自分でもゲームを作ってみましょう。
ビジュアルプログラミングなので、ちょっと操作するだけで、簡単にこんな画面が作れます。
書き込み用のファイルをダウンロードしてPCからMeowbitのドライブにコピーすれば、書き込み完了です。
実機でこのゲームが動きます。簡単です！
日本語表示も普通に出来ました。
ブロックではなくJavaScriptやPythonでもプログラムを書くことが出来ます。 FAQ によると、この「JavaScript」というのはTypeScriptのサブセットである「Static TyoeScript」と呼ばれる独自の言語のようです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>細かい作業のお供に「画面付き顕微鏡 MUSTOOL G1200」</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E7%B4%B0%E3%81%8B%E3%81%84%E4%BD%9C%E6%A5%AD%E3%81%AE%E3%81%8A%E4%BE%9B%E3%81%AB%E7%94%BB%E9%9D%A2%E4%BB%98%E3%81%8D%E9%A1%95%E5%BE%AE%E9%8F%A1-mustool-g1200/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 11:44:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E7%B4%B0%E3%81%8B%E3%81%84%E4%BD%9C%E6%A5%AD%E3%81%AE%E3%81%8A%E4%BE%9B%E3%81%AB%E7%94%BB%E9%9D%A2%E4%BB%98%E3%81%8D%E9%A1%95%E5%BE%AE%E9%8F%A1-mustool-g1200/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/mustool-g1200-cover.png"&gt;この記事はBanggoodの提供でお届けします。
以前紹介したようにこのブログはBanggoodと提携させていただいており、今回紹介するMUSTOOL G1200はBanggoodからいただいたものとなります。 （MUSTOOL G1200のレビューがしたい！と言ったのは自分なので、Banggoodが無理やり画面付き顕微鏡を押しているわけではなく、inajobの一押しアイテム！、という感じです。）
・・・ といういつもの前置きはそこそこに、MUSTOOL G1200について紹介していきます。
そして、今回もこのブログのために2021/02/28まで利用できるクーポンを頂くことが出来たので、そちらも紹介します。
画面付き顕微鏡とは MUSTOOL G1200 は画面付き顕微鏡です。
1mm以下の細かい作業をなどをする際に、手元を拡大してみることが出来るという便利なガジェットです。
自分はこれを表面実装の電子部品の実装時のお供にと思っていますが、生き物の観察や、細かい手芸のお供にも利用できると思います。
この手の画面付き顕微鏡は、中国市場に無数に存在しますが、それらすべてを比較検討するのは現実的ではないと感じたので、今回はMUSTOOL社の画面付き顕微鏡に的を絞って紹介します。
MUSTOOL G1200の特徴・仕様 MUSTOOL社はたくさんの種類の 画面付き顕微鏡を販売していますが、このG1200は比較的ハイスペックなものとなっています。
ざっと仕様を列挙します。
 画面サイズ: 7インチ 倍率: 1-1200倍 バッテリー駆動: あり（ないものもある） SDカード対応 記録解像度 1080FHD, 720P, VGA LED USBマスストレージ機能 角度がつけられる金属製の台とアーム  この機種の特徴は何といっても7インチの大きな画面です。 電子工作のお供として利用する場合は、画像の記録機能は大して重要な機能ではありません。手元を拡大した映像がディスプレイに出るという事が重要なのです。
外観 結構大きな箱で届きました。
台とアームは金属製でずっしりと重い感じです。ひっくり返らなそうで安心感があります。
アームをいいくらいの力加減で押し倒すと角度をつけることが出来ます。 ゆるゆる立ったらどうしようかと思っていましたが、大丈夫そうです。
バッテリー搭載なのは正直どうなの？と思っていましたが、ケーブルレスで利用できるのが非常に便利です。 電源はUSBから供給できるので、付属のケーブルにこだわる必要はなさそうです。 （5V2AのACアダプタがついていますが、やけに軽く心配です・・）
操作感（ハードウェア） モニタの下にある大きなダイヤルが倍率調整です。これはアナログな作りになっているようで、これを回すと物理的にレンズが動いているようです。
このダイヤルを回す感覚はちょっと独特で、細かい調整するのは難しそうでした。まぁ自分の使い方の場合は、あらかじめ倍率を適当に設定したら後はいじらないので、特に問題になりません。
倍率を大きくした場合は当然焦点距離が短くなり、倍率を小さくした場合は焦点距離が長くなります。 焦点距離の調整はメタルアームについているダイアルで行います。
このダイアルは細かい調整がしやすくなっているので、フォーカスを合わせるのはストレスになりません。
LEDがレンズの周辺に配置されており、対象物を照らすことで、明るさを確保しています。このLEDは場所を動かすことが出来ないので、反射光や影が気になる場合は補助的な光源を用意したほうが良いかもしれません。
また、アームを台に対して垂直に固定せずに、少し角度をつけることで、LEDの反射光がレンズに返ってこないように調整することもできます。
実際に使ってみた 電子工作の補助 電子工作の補助としては十二分にその役割を果たしてくれました。遅延は感じられず、明るさも十分でした。
LEDがレンズと一体化しているため、場合によっては他にも光源があったほうが良いかもしれません。
倍率にもよりますが、レンズと対象物の距離はそこそこ離れているので、はんだごてなどで作業をする上でもあまり邪魔になりません。
ステージも金属製で安定感があり、余計な突起物などもないので基板などはんだ付けの対象物をストレスなく配置することが出来ました。
バッテリー駆動のためケーブル不要で動作する点も、私のような汚い机で作業するうえでは非常に便利でした。
外部USBカメラ パソコンにUSBケーブルで接続すると外部カメラとして利用することが出来ます。外部カメラとして利用する際は本体の画面には画像が表示されないのが少し残念ですが、パソコンから顕微鏡の映像を 見ることが出来ます。
この際、遅延が結構あるので、あくまでデモ用で、作業用として使うのは難しいと感じました。
SDカード 本来ならこの製品はSDカードに画像や映像を記録できるはずなのですが、手元のマイクロSDカードではうまく動作させることが出来ませんでした。
まぁ、自分はこの機能を使うつもりがなかったので特に気にしていません。 （何か改善できる情報を知っている人がいれば教えて欲しいです。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>完成度の高い電子ペーパー開発機「M5Paper」（クーポンあり！）</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E5%AE%8C%E6%88%90%E5%BA%A6%E3%81%AE%E9%AB%98%E3%81%84%E9%9B%BB%E5%AD%90%E3%83%9A%E3%83%BC%E3%83%91%E3%83%BC%E9%96%8B%E7%99%BA%E6%A9%9Fm5paper%E3%82%AF%E3%83%BC%E3%83%9D%E3%83%B3%E3%81%82%E3%82%8A/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 12:40:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E5%AE%8C%E6%88%90%E5%BA%A6%E3%81%AE%E9%AB%98%E3%81%84%E9%9B%BB%E5%AD%90%E3%83%9A%E3%83%BC%E3%83%91%E3%83%BC%E9%96%8B%E7%99%BA%E6%A9%9Fm5paper%E3%82%AF%E3%83%BC%E3%83%9D%E3%83%B3%E3%81%82%E3%82%8A/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/m5paper-cover.png"&gt;この記事はBanggoodの提供でお届けします。
以前紹介したようにこのブログはBanggoodと提携させていただいており、今回紹介するM5PaperはBanggoodからいただいたものとなります。 （M5Paperのレビューがしたい！と言ったのは自分なので、Banggoodが無理やりM5Paperを押しているわけではなく、inajobの一押しアイテム！、という感じです。）
・・・ といういつもの前置きはそこそこに、M5Paperについて紹介していきます。
そして、今回もこのブログのために2021/02/28まで利用できるクーポンを頂くことが出来たので、そちらも紹介します。
M5Paperの特徴・仕様 M5Paperは電子ペーパーを搭載したスマートフォン風ガジェットです。（もうみなさんご存知とは思いますが、AndroidやiOSが動くようなものではありません）
開発元はこの界隈では有名なM5Stack社です。
M5Stack社と言えば、代名詞的なプロダクトとしてM5Stack（会社名と同じガジェットです。）がありますが、M5Stackは液晶画面を搭載した開発ボードで、一方このM5Paperは電子ペーパーを搭載したガジェットです。
様々な点でM5Stackとは仕様が違いますが、そのコンセプトのようなものは共通して、「開発者向けのガジェット」です。
よく「パソコンはソフトが無ければただの箱」などと言いますが、まさにM5StackやM5Paperはその「箱」だけを売っているような製品です。
いやいや、じゃあ「箱」だけじゃ使えないじゃん！と思われるでしょう？ だからこれは「開発者向けのガジェット」なのです。ソフトは買ったあなたが作るのです。
しかし、M5Stack社の偉いところは、簡単に開発できるようなお膳立てを整えておいてくれているところです。電子工作ユーザーが良くなれている「Arduino」を使ってこれらのガジェット向けのプログラムを簡単に作ることが出来ます。
と、ここまで長々と「特徴」について述べてきましたが、仕様の方も見ていきましょう。
 ESP32(240MHzデュアルコア, 16MB FLash, 8MB PSRAM)  WiFi, Bluetoothもサポート 技適取得済み M5StackでもおなじみのパワフルなCPUです   4.7インチ16階調液晶 960*540  ちょうど手のひらサイズです   タッチパネル TPS65185  指で操作できます   温度・湿度センサー SHT30 リアルタイムクロック BM8563  電源が切れていても時間を正確に刻めます。   静電容量タッチセンサー GT911  マルチポイントタッチ対応   micro SDカードスロット USB Type-C充電端子 I2Cポート*3 多機能ボタン（上下と中央の3スイッチ）  握った親指で操作しやすいボタンです   リセットボタン EEPROM FM24C02  電源が切れてもデータを記憶できます。   磁石内蔵  金属に貼り付けることが出来ます。   USBシリアル CP2104  パソコンからUSB経由でプログラムを書き換えられます。   リチウムイオンバッテリー 1150mAh  電源をつながなくてもそこそこ稼働します。 電源を切っても画面は残るので、表示し続けるだけなら電気を消費しません。    お腹いっぱいの仕様ですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi を内蔵したポータブルゲーム機 GamePi20（クーポンあり！）</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/raspberry-pi-%E3%82%92%E5%86%85%E8%94%B5%E3%81%97%E3%81%9F%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%82%BF%E3%83%96%E3%83%AB%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0%E6%A9%9F-gamepi20%E3%82%AF%E3%83%BC%E3%83%9D%E3%83%B3%E3%81%82%E3%82%8A/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 10:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/raspberry-pi-%E3%82%92%E5%86%85%E8%94%B5%E3%81%97%E3%81%9F%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%82%BF%E3%83%96%E3%83%AB%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0%E6%A9%9F-gamepi20%E3%82%AF%E3%83%BC%E3%83%9D%E3%83%B3%E3%81%82%E3%82%8A/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/gamepi20-cover.jpg"&gt;この記事はBanggoodの提供でお届けします。
以前紹介したようにこのブログはBanggoodと提携させていただいており、今回紹介するGamePi20はBanggoodからいただいたものとなります。
（GamePi20のレビューがしたい！と言ったのは自分なので、Banggoodが無理やりGamePi20を押しているわけではなく、inajobの一押しアイテム！、という感じです。）
さらに・・あとで紹介しますが、「ちょっと他より高いんじゃない？」と相談したところ、2021/01/31まで利用できるクーポンをいただくことが出来たので、この機会にBanggoodでお得にGamePi20を購入してみるのも良いのではないでしょうか？
GamePi20の特徴・仕様 このブログでも多くのRaspberryPiを搭載したポータブルゲーム機の作例を紹介してきましたが、GamePi20もそういったものの一つです。
開発元はWaveShareというRaspberryPiやArduino向けの液晶ディスプレイモジュールなどを作っている会社です。
 2インチの320x240 ディスプレイ 14500リチウムバッテリー（800mAh） 十字キー＋4ボタン+スタート・セレクトボタン・L/Rボタン Raspberry Pi Zero  という、ゲームをするには十分な構成です。
自分でも同じようなものを作ろうとしたことがあるのですが、なかなかここまでのサイズに仕上げることは難しく、ゲーム機開発者としても、非常に参考になる製品です。
外観 (この製品は組み立て済みですが、ここではあえて分解して内部を紹介しています。分解のための工具も製品に同梱されているので、誰でも分解できます。)
筐体はアクリル製のフロントパネルと、金属製のボディにより構成されています。 フロントパネルにそれっぽい印刷がされていますが、このセンスは日本人にはちょっと合わないかもしれません・・、一方金属製のボディはしっかりとした作りで、個人で作る事は難しそうな、製品ならではの安定感のあるものとなっています。
十字キーと4ボタンは、普通のゲームコントローラのようにラバードーム式のスイッチになっており、使用感はとても良いです。一方スタート・セレクトボタンとL/Rボタンはいわゆる普通の中国製の硬めのタクトスイッチなので、違和感を覚える人も多そうです。
内部基板 ケースの中にはRaspberry Pi Zeroと、それをマウントするメインボードが入っています。 このメインボードは、ゲーム機の自作を試みたことがある人には、非常に参考になる作りとなっています。
Raspberry Pi Zeroとはロープロファイルのピンソケットで接続されており、充電用IC、オーディオアンプ、バッテリー、イヤホンジャック、電源スイッチ、と必要十分な部品が無理なく配置されています。
バッテリーは14500サイズで、800mAhのものが搭載されてています。
バッテリーは基板に直接はんだ付けしてあり、スペース節約のために、基板が凹状にカットされています。
ソフトウェア 付属のSDカードは16GBで、あらかじめRecalboxというLinuxベースのゲームエミュレータ専用OSが書き込んでありました。 普通に遊ぶ分にはこれをそのまま使えば良いと思います。
尚 エミュレータで遊ぶための各ゲームのROMファイルは、正しい方法で入手しないと 日本では違法となってしまうため、注意が必要です。
付属のSDカードのRecalboxはバージョンが6.0と古いもので、また謎のROMファイルも入っていたため、自分はまっさらなSDカードに自分で最新のRecalboxをインストールして遊んでいます。(この方法については別記事にまとめました！）
Recalbox Recalboxはゲームエミュレータ専用のLunuxベースのOSで、よく似たものとしてはRetroPieが挙げられます。 実際のところGamePi20は、RecalboxもRetroPieもどちらも動かすことが出来るようです。(自分はRecalboxしか試していないですが・・）
このRecalbox。非常によくできていて、様々なレトロゲーム機のエミュレータが搭載されていることはもちろん、Sambaでのファイル共有や、Web経由での設定変更などもできます。
という事で、Recalboxを起動しWiFiの設定を行うだけで、後は手元のPCからSamba経由でROMファイルを本体に転送し、ゲームで遊ぶことが出来ます。
性能 まぁRaspberryPi Zeroがそこそこの性能なので、ゲームによってはもたつくものもあります。 またバッテリーは満充電で遊び始めると大体2時間ほど持つ印象です。 このようにちょっと限定されたスペックなのでがっつりゲームで遊びたい！という人にはちょっと向いていないかもしれませんが、携帯できるバッテリー付きのLinux端末として考えると、かなり遊びの幅が広がりそうです。
こんな使い方が面白そう このGamePi20ですが、ゲームエミュレータとして遊ぶ以外にも様々な使い方が出来そうです。
 HDMIポートがあるので、持ち運べるプレゼンテーションマシンとして使う 最新のRecalboxでTIC-80というFantasyConsoleを動作させ、遊ぶ（別の記事にまとめました） Webサーバやファイルサーバを実行しモバイルLinuxサーバとして使う  などなど、ゲームエミュレータ機としてより、むしろそれ以外の使い方のほうが面白そうに感じます。
ゲームエミュレータとしても遊べるし、飽きたら持ち運べる汎用Linuxマシンとしても利用できる、この「GamePi20」。玄人向きだとは思いますが、個人的には「買い」のアイテムだと思いました。
クーポンコード！ さて、ここまで紹介してきたGamePi20ですが、Banggoodでは**$76.44**で販売されています。この記事を書くにあたり、私もほかのECサイトなどで値段をざっと見たところ、正直言って少し高い価格設定でした。 まぁ、Banggoodは配送も比較的早いし、Paypalで支払えるなど、良いところもたくさんあるので、多少高いのは仕方がないかな・・？と思いつつ、恐る恐る「ちょっと人に勧めるには高すぎません？・・」と聞いてみたところ、このブログのために**$54.99**へ値下げできるクーポンコードを頂きました！！！
コード: BGJPrg281
GamePi20をカートに入れ、チェックアウト後にこのクーポンコードを入力することで割引を受けることが出来ます。
有効期限は2021/01/31なので、買いたい方はお早めにどうぞ！（加えて、在庫に限りがあると思うので早めに！）
GamePi20の購入はこちら
（ここから買ってもらえると、自分もまたBanggoodの面白い製品をレビューできるので！このブログを応援していただける方もぜひ！買って応援してください！）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国ECサイトBanggoodとは？</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E4%B8%AD%E5%9B%BDec%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%83%88banggood/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 11:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E4%B8%AD%E5%9B%BDec%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%83%88banggood/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/banggood.png"&gt;私は普段AliExpressをよく利用しているのですが、先日BanggoodというECサイトを教えてもらいました。
日本にAmazonやYahoo!ショッピング、楽天市場があるように、中国にも様々なECサイトがあるようです。 それぞれに特徴があるので、欲しいものに応じて適切なECサイトを利用するのが賢いのですが、果たしてBanggoodはどのようなECサイトなのでしょうか？
Twitterで意見を募集したところ様々なアドバイスをもらいました。
BanggoodとはどんなECサイト？ banggoodいろいろ教えてもらって分かってきた。
- 単品の電子部品よりモジュール系が充実
- ドローン系はむしろbanggoodのほうが充実
- 在庫はbanggoodがまとめて発送するのでまとめて買う時はお得
これからはbanggoodも買い物の時に検索してみよう。
&amp;mdash; ina_ani@今月までで育休9か月の終了予定 (@ina_ani) December 9, 2020   ICなどの単品の電子部品はあまりないが、使いやすいモジュール系が充実している ドローン系が得意 在庫の管理をBanggoodが行っているので、まとめて買ったりするとお得 商品の管理をBanggoodが一括して行っているので、同じ商品が別の名称で大量に出品されているようなことがない  趣味の電子工作を充実させるためには、中国市場での買い物は重要です。 賢く適切なECサイトを利用して、お得に買い物をしたいものです。
Banggoodとの提携！ そんなBanggoodですが、縁あってこのブログも提携させていただくことが出来ました。 そのおかげで、私のもとにBanggoodのお得なクーポン情報などもいただいており、今後はこれらのクーポンなども紹介していければと考えています。（もちろん今まで通りの電子工作作例レビューも継続します。）
特に排他的な提携というわけではないので、AliExpressやAmazonなど、サイトを問わず面白い商品については紹介していきますので、引き続きどうぞよろしくお願いします。
早速クーポン付きの商品を紹介！ 早速一つ、手元のクーポン一覧の中から面白そうな商品を紹介します。
二酸化炭素検出器室内空気質モニターReal時間CO2検出器TFTカラースクリーンインテリジェント空気質センサーテスター
カラーTFTスクリーンを搭載した二酸化炭素モニターです。 ステイホームが叫ばれる昨今、家の中にずっと閉じこもっていて頭痛がしたことは無いですか？ その原因の一つとして室内の二酸化炭素濃度が高すぎるという問題があります。
要は二酸化炭素濃度が高くなってきたら換気をすればよいのですが、、、 こうなると、二酸化炭素濃度が今どのくらいなのかを調べたくなってきます。
そこで役立ちそうなのが、この二酸化炭素モニターです。大きな表示で二酸化炭素濃度、温度、湿度を表示してくれます。 充電式なので、煩わしい電源ケーブルの取り回しなども不要です。
こちらの商品ですがクーポンコード「BGJPiio022」でさらに安く買うことが出来ますので、購入の際は忘れないようにしてください。 （有効期間 ~ 2020/12/31まで)
（実際に自分は買っていないので、怖いもの見たさで買ってみた方！ぜひ感想を聞かせてください！）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

