<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bangood on inajobのいろいろレビュー</title>
    <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/tags/bangood/</link>
    <description>Recent content in Bangood on inajobのいろいろレビュー</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-JP</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Mar 2021 11:53:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://inajob.github.io/iroiro-review/tags/bangood/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>仕事する姿勢を改善できるノートパソコンスタンド「BW-ELS4」</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E4%BB%95%E4%BA%8B%E3%81%99%E3%82%8B%E5%A7%BF%E5%8B%A2%E3%82%92%E6%94%B9%E5%96%84%E3%81%A7%E3%81%8D%E3%82%8B%E3%83%8E%E3%83%BC%E3%83%88%E3%83%91%E3%82%BD%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%B3%E3%83%89bw-els4/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 11:53:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E4%BB%95%E4%BA%8B%E3%81%99%E3%82%8B%E5%A7%BF%E5%8B%A2%E3%82%92%E6%94%B9%E5%96%84%E3%81%A7%E3%81%8D%E3%82%8B%E3%83%8E%E3%83%BC%E3%83%88%E3%83%91%E3%82%BD%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%B3%E3%83%89bw-els4/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/bw-els4-cover.png"&gt;この記事はBanggoodの提供でお届けします。
以前紹介したようにこのブログはBanggoodと提携させていただいており、今回紹介するBW-ELS4はBanggoodからいただいたものとなります。 BW-ELS4のレビューがしたい！と言ったのは自分なので、Banggoodが無理やりノートパソコンスタンドを押しているわけではなく、inajobの一押しアイテム！、という感じです。）
・・・ といういつもの前置きはそこそこに、BW-ELS4について紹介していきます。
そして、今回もこのブログのために2021/04/30まで利用できるクーポンを頂くことが出来たので、そちらも紹介します。
在宅ワークの天敵「姿勢」 ステイホームが叫ばれる昨今、家で仕事をしている人も多いのではないでしょうか？
家で仕事をする上で気を付けることの一つに「姿勢」があります。
会社では良い机に、良い椅子、通勤や会議に伴う運動など、特に気にせず享受している環境ですが、家で仕事をするとなると、自分で意図的に用意する必要が出てきます。
ノートパソコンを使った仕事 ノートパソコンを長時間利用するうえで気にあるのは「姿勢」です。
低いディスプレイとその近くに配置されたキーボードの組み合わせは、意図しないとどんどん猫背になってしまいます。
これを改善するために、外付けキーボードや外部ディスプレイをつないで利用しいる人も多いのではないでしょうか？ （自分もそうです）
ノートパソコンスタンドの必要性 前述のように、ノートパソコンをそのまま使わず、外付けキーボード・外部ディスプレイを繋いで作業していると、ノートパソコンの高さが気になってきます。
自然な目線の高さにノートパソコンを配置すると首への負担が少ない姿勢で作業することが出来るのです。
自分もこれまでは「本」を積み重ねてノートパソコンの下に置き高さを確保していたのですが、なんとも不格好なのと、バランスが悪いのが気になっていました。
そこで役に立つのが「ノートパソコンスタンド」です。
BW-ELS4 今回紹介するノートパソコンスタンドはBlitzWolfの「BW-ELS4」です。
金属製の板2枚がアームで固定された構造となっており、非常に安定感があるのが特徴です。
アームの硬さは十分で、カタログスペック上「8kg」まで保持することが出来るようです。 （実際MacBookProでも余裕で乗せられました）
逆に関節部分が非常に硬いため、角度の調節のために、結構力が必要です。
ノートパソコンを載せる台にはシリコンパッドが配置されており、滑るのを防止してくれます。
折りたたむと比較的小さくなりますが、持ち運ぶには向いていないかなと思いますが、家で据え置きで使うには安心感のある作りです。
このスタンドの下には空間ができるので、キーボードをしまっておくのにも良さそうです。
また、空中にノートパソコンを固定するため、パソコンを放熱する効果もあります。
感想 ノートパソコンを使って家で仕事をしている人には必須のアイテムだと思いました。(仮にこれを買わないとしても、ぜひ何かでパソコンの高さを高くしてください！！)
もっと小型のタイプのものもありますが、この機種は大き目のノートパソコンを家で使っている人にぴったりなアイテムだと感じました。
クーポンコード！ さて、ここまで紹介してきたBW-ELS4ですが、今回Banggoodの提供という事で、$34.99で購入できるクーポンを頂いています。
コード： BGJP3822
BW-ELS4をカートに入れ、チェックアウト後にこのクーポンコードを入力することで割引を受けることが出来ます。
有効期限は2021/04/30なので、買いたい方はお早めにどうぞ！（加えて、在庫に限りがあると思うのでお早目に！）
 BW-ELS4の購入はこちら  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

