<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>工具 on inajobのいろいろレビュー</title>
    <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/tags/%E5%B7%A5%E5%85%B7/</link>
    <description>Recent content in 工具 on inajobのいろいろレビュー</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-JP</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 May 2023 20:50:26 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://inajob.github.io/iroiro-review/tags/%E5%B7%A5%E5%85%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>コンパクトで取り回しやすいペン型マルチメーター MUSTOOL A008</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%91%E3%82%AF%E3%83%88%E3%81%A7%E5%8F%96%E3%82%8A%E5%9B%9E%E3%81%97%E3%82%84%E3%81%99%E3%81%84%E3%83%9A%E3%83%B3%E5%9E%8B%E3%83%9E%E3%83%AB%E3%83%81%E3%83%A1%E3%83%BC%E3%82%BF%E3%83%BC-mustool-a008/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 20:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%91%E3%82%AF%E3%83%88%E3%81%A7%E5%8F%96%E3%82%8A%E5%9B%9E%E3%81%97%E3%82%84%E3%81%99%E3%81%84%E3%83%9A%E3%83%B3%E5%9E%8B%E3%83%9E%E3%83%AB%E3%83%81%E3%83%A1%E3%83%BC%E3%82%BF%E3%83%BC-mustool-a008/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/mini-pen-multimeter-cover.jpg"&gt;この記事はBanggoodの提供でお届けします。
以前紹介したようにこのブログはBanggoodと提携させていただいており、今回紹介するMUSTOOL A008 デジタルマルチメータはBanggoodからいただいたものとなります。 （MUSTOOL A008 デジタルマルチメータのレビューがしたい！と言ったのは自分なので、Banggoodが無理やりMUSTOOL A008 デジタルマルチメータを押しているわけではなく、inajobの一押しアイテム！、という感じです。）
・・・ といういつもの前置きはそこそこに、MUSTOOL A008 デジタルマルチメータについて紹介していきます。
そして、今回もこのブログのために2023/05/31まで利用できるクーポンを頂くことが出来たので、そちらも紹介します。
MUSTOOL A008 デジタルマルチメータ 電子工作のお供であるテスターですが、皆さんはどのようなものを使っていますか？
自分は今までオーソドックスなデジタル式のマルチメーターを使っていました。これはデジタル表示器と操作用のつまみがある本体から、赤と黒の2本のケーブルが伸びているというタイプのものです。
今回紹介するMUSTOOL A008 デジタルマルチメータは、ペンの形をしたマルチメーターです。一般的なマルチメーターで言うところの「本体」部分がプラス端子側のペン型の筐体に収められており、コンパクトで取り回しやすそうです。
できること  単4電池1本駆動 直流電圧の測定 交流電圧の測定 周波数の測定 抵抗の測定（ショートしているときは音がなる） コンデンサの容量測定 温度測定（華氏、摂氏） 手元LED 別の形状の測定用ピン  電流の測定機能は無いので、その点は注意が必要です 自分がよく使う機能は、直流電圧の測定と、抵抗の測定です。
まとめ 私のようなちょっとしたデジタルの電子工作をする人にとっては、コンパクトで必要十分なマルチメーターだと感じました。 一般的な形のマルチメーターと比べると、取り回しが簡単で扱いやすいと感じました。
電流の測定機能がないのだけが残念ですが、他の機能に関してはこれで十分だと感じました。
クーポンコード！ さて、ここまで紹介してきたMUSTOOL A008 デジタルマルチメータですが、今回Banggoodの提供という事で、$16.99で購入できるクーポンを頂いています。
コード： BG1c78e8
MUSTOOL A008 デジタルマルチメータをカートに入れ、チェックアウト後にこのクーポンコードを入力することで割引を受けることが出来ます。
有効期限は2023/05/31なので、買いたい方はお早めにどうぞ！（加えて、在庫に限りがあると思うのでお早目に！）
*MUSTOOL A008 デジタルマルチメータの購入はこちら</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>丸のこの切断予定線をを影として投影するHACK</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E4%B8%B8%E3%81%AE%E3%81%93%E3%81%AE%E5%88%87%E6%96%AD%E4%BA%88%E5%AE%9A%E7%B7%9A%E3%82%92%E3%82%92%E5%BD%B1%E3%81%A8%E3%81%97%E3%81%A6%E6%8A%95%E5%BD%B1%E3%81%99%E3%82%8Bhack/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 23:24:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E4%B8%B8%E3%81%AE%E3%81%93%E3%81%AE%E5%88%87%E6%96%AD%E4%BA%88%E5%AE%9A%E7%B7%9A%E3%82%92%E3%82%92%E5%BD%B1%E3%81%A8%E3%81%97%E3%81%A6%E6%8A%95%E5%BD%B1%E3%81%99%E3%82%8Bhack/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/丸のこの切断予定線をを影として投影するHACK.jpg"&gt;If The Blade Sees Its Shadow, It’s Another 64th Of Accuracyから発見。画像もここから転載。
丸ノコで木材を切断するとき、補助線を引いたりするものの、実際に刃を当てるときに曲がってしまうことがあります。
せっかく補助線を引いてもそこに刃を当てられないと意味がありません。
そのためにレーザーなどで切断予定線を投影するような仕組みもありますが、この記事で紹介するのはもっと原始的な方法です。
丸ノコの刃の後ろにLEDをつけ、丸ノコの影を木材に投影するのです。 レーザーではないので、目に入っても危険はないですし、実際の丸ノコの刃の影ですから、位置がずれるということも原理的にありません。
簡単な改造で実現できる、非常に効果的なHACKです。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2本目にいかが？ワイヤレスバッテリーはんだごて</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/2%E6%9C%AC%E7%9B%AE%E3%81%AB%E3%81%84%E3%81%8B%E3%81%8C%E3%83%AF%E3%82%A4%E3%83%A4%E3%83%AC%E3%82%B9%E3%83%90%E3%83%83%E3%83%86%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%81%AF%E3%82%93%E3%81%A0%E3%81%94%E3%81%A6/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 12:40:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/2%E6%9C%AC%E7%9B%AE%E3%81%AB%E3%81%84%E3%81%8B%E3%81%8C%E3%83%AF%E3%82%A4%E3%83%A4%E3%83%AC%E3%82%B9%E3%83%90%E3%83%83%E3%83%86%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%81%AF%E3%82%93%E3%81%A0%E3%81%94%E3%81%A6/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/wireless-battery-iron-cover.jpg"&gt;どこでもはんだ付けできるワイヤレスバッテリーはんだごて
ワイヤレスバッテリーはんだごて
この記事はBanggoodの提供でお届けします。
以前紹介したようにこのブログはBanggoodと提携させていただいており、今回紹介するワイヤレスバッテリーはんだごても、Banggoodからいただいたものとなります。（ワイヤレスバッテリーはんだごてのレビューがしたい！と言ったのは自分なので、Banggoodが無理やりこの商品を押しているわけではなく、inajobの一押しアイテム！、という感じです。）
「ワイヤレスバッテリーはんだごて」とは はんだごて、というと普通は、コンセントが付いた優先のものが一般的です。
しかし、移動できない機械の修理や、大きなガジェットなどに対してはんだごてを使う際、ケーブルが邪魔になる事があります。
そんな時に役立つのがこの ワイヤレスバッテリーはんだごてです。
USBケーブルで充電ができ、内蔵のバッテリーに貯めた電力によりワイヤレスで動作します。
バッテリー容量は2600mAhです。
小手先も3種類も同梱されています。
全ての付属物を入れることが出来るいい感じのケースも付いています。
不思議な形をしていますが、ねじの部分を回しとると中には18650型のバッテリーが入っていました。
使い方 電源を入れるためには、スイッチを2秒以内に5回素早く押します。ちょっと不思議な動作ですが、誤って電源が入らないためにはこのくらいの操作が良いのかもしれません。
電源ボタンを長押しすることではんだごてが過熱され、離すと動作が停止します。
ハンダゴテをが適温に加熱するためにはある程度の時間電源ボタンを押す必要がありますが、10秒以上押し続けると電源が切れてしまいます。7～8秒押し続ける事を何度か繰り返して必要な温度まで加熱させます。
手元で試したところ30Wに設定したうえで7秒の過熱を3回ほど行うとはんだがとけるくらいの温度になりました。
+,-ボタンによりどの程度の電力を与えるかを調節することができます（マニュアルによると15-30Wがおすすめのようです）
まとめ はんだ付けする間にこまめに電源ボタンを押して、加熱する必要があるので普通のはんだごてより面倒な感じでした。
しかし、モバイルではんだ付けするという目的においては、誤って電源が入ってしまわないこの設計は理にかなっているように感じました。
普通のはんだごてを持っている方で、電源コードが邪魔でうまくはんだ付けができないという課題をお持ちの方はポータブル用として買ってみるのも良いと思いました。
自分はこれで3Dプリンタのリミットスイッチのハンダが浮いていたのを直しました。
 ワイヤレスはんだごて の購入はこちら  追記: じつはこれ、電子タバコのモジュールだった？ 昨日記事を公開したところ、何人かの方から、「電子タバコ」と酷似している。 と教えていただきました。
pico！？picoじゃないか！？ https://t.co/ZPmBr8148l
&amp;mdash; もち村💛ONAJ (@motchy2k) March 8, 2022  なるほ・・・ど？
Vape民には本体がどう見ても入門用の某テクニカルMODにしか見えない😇 https://t.co/ntWWRkdRBG
&amp;mdash; 朝槻 彩羽 a.k.a. 楓 (@kaede_asatsuki) March 8, 2022  Vape じゃん… https://t.co/mFqfZiO7gq
&amp;mdash; シメイ (@chimay_rovering) March 8, 2022  例えばこれ
 そしてついに、Banggoodで小手先だけ販売しているのを発見しました。
このネジの部分は 510と呼ばれる規格のようで、これに準拠している電子タバコであれば、この小手先をつけることではんだごてとして利用できるかもしれません。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>電磁石により好きなところに固定できる万力</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E9%9B%BB%E7%A3%81%E7%9F%B3%E3%81%AB%E3%82%88%E3%82%8A%E5%A5%BD%E3%81%8D%E3%81%AA%E3%81%A8%E3%81%93%E3%82%8D%E3%81%AB%E5%9B%BA%E5%AE%9A%E3%81%A7%E3%81%8D%E3%82%8B%E4%B8%87%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 23:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E9%9B%BB%E7%A3%81%E7%9F%B3%E3%81%AB%E3%82%88%E3%82%8A%E5%A5%BD%E3%81%8D%E3%81%AA%E3%81%A8%E3%81%93%E3%82%8D%E3%81%AB%E5%9B%BA%E5%AE%9A%E3%81%A7%E3%81%8D%E3%82%8B%E4%B8%87%E5%8A%9B/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/magvise.jpg"&gt;SCRATCH BUILT MAGNETIC VISE STAYS WHERE YOU NEED ITから発見。画像もここから転載。
電磁石により、好きな箇所に固定できる万力の作例です。
金属の台の上の好きな場所に固定できるので、機械で素材に穴をあける際などに重宝します。
「作るってどのレベルから？」とでも言うかのように、鉄の板を加工してまさに1からDIYしており、なかなか真似できなそうですが、面白い作例です。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>細かい作業のお供に「画面付き顕微鏡 MUSTOOL G1200」</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E7%B4%B0%E3%81%8B%E3%81%84%E4%BD%9C%E6%A5%AD%E3%81%AE%E3%81%8A%E4%BE%9B%E3%81%AB%E7%94%BB%E9%9D%A2%E4%BB%98%E3%81%8D%E9%A1%95%E5%BE%AE%E9%8F%A1-mustool-g1200/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 11:44:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E7%B4%B0%E3%81%8B%E3%81%84%E4%BD%9C%E6%A5%AD%E3%81%AE%E3%81%8A%E4%BE%9B%E3%81%AB%E7%94%BB%E9%9D%A2%E4%BB%98%E3%81%8D%E9%A1%95%E5%BE%AE%E9%8F%A1-mustool-g1200/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/mustool-g1200-cover.png"&gt;この記事はBanggoodの提供でお届けします。
以前紹介したようにこのブログはBanggoodと提携させていただいており、今回紹介するMUSTOOL G1200はBanggoodからいただいたものとなります。 （MUSTOOL G1200のレビューがしたい！と言ったのは自分なので、Banggoodが無理やり画面付き顕微鏡を押しているわけではなく、inajobの一押しアイテム！、という感じです。）
・・・ といういつもの前置きはそこそこに、MUSTOOL G1200について紹介していきます。
そして、今回もこのブログのために2021/02/28まで利用できるクーポンを頂くことが出来たので、そちらも紹介します。
画面付き顕微鏡とは MUSTOOL G1200 は画面付き顕微鏡です。
1mm以下の細かい作業をなどをする際に、手元を拡大してみることが出来るという便利なガジェットです。
自分はこれを表面実装の電子部品の実装時のお供にと思っていますが、生き物の観察や、細かい手芸のお供にも利用できると思います。
この手の画面付き顕微鏡は、中国市場に無数に存在しますが、それらすべてを比較検討するのは現実的ではないと感じたので、今回はMUSTOOL社の画面付き顕微鏡に的を絞って紹介します。
MUSTOOL G1200の特徴・仕様 MUSTOOL社はたくさんの種類の 画面付き顕微鏡を販売していますが、このG1200は比較的ハイスペックなものとなっています。
ざっと仕様を列挙します。
 画面サイズ: 7インチ 倍率: 1-1200倍 バッテリー駆動: あり（ないものもある） SDカード対応 記録解像度 1080FHD, 720P, VGA LED USBマスストレージ機能 角度がつけられる金属製の台とアーム  この機種の特徴は何といっても7インチの大きな画面です。 電子工作のお供として利用する場合は、画像の記録機能は大して重要な機能ではありません。手元を拡大した映像がディスプレイに出るという事が重要なのです。
外観 結構大きな箱で届きました。
台とアームは金属製でずっしりと重い感じです。ひっくり返らなそうで安心感があります。
アームをいいくらいの力加減で押し倒すと角度をつけることが出来ます。 ゆるゆる立ったらどうしようかと思っていましたが、大丈夫そうです。
バッテリー搭載なのは正直どうなの？と思っていましたが、ケーブルレスで利用できるのが非常に便利です。 電源はUSBから供給できるので、付属のケーブルにこだわる必要はなさそうです。 （5V2AのACアダプタがついていますが、やけに軽く心配です・・）
操作感（ハードウェア） モニタの下にある大きなダイヤルが倍率調整です。これはアナログな作りになっているようで、これを回すと物理的にレンズが動いているようです。
このダイヤルを回す感覚はちょっと独特で、細かい調整するのは難しそうでした。まぁ自分の使い方の場合は、あらかじめ倍率を適当に設定したら後はいじらないので、特に問題になりません。
倍率を大きくした場合は当然焦点距離が短くなり、倍率を小さくした場合は焦点距離が長くなります。 焦点距離の調整はメタルアームについているダイアルで行います。
このダイアルは細かい調整がしやすくなっているので、フォーカスを合わせるのはストレスになりません。
LEDがレンズの周辺に配置されており、対象物を照らすことで、明るさを確保しています。このLEDは場所を動かすことが出来ないので、反射光や影が気になる場合は補助的な光源を用意したほうが良いかもしれません。
また、アームを台に対して垂直に固定せずに、少し角度をつけることで、LEDの反射光がレンズに返ってこないように調整することもできます。
実際に使ってみた 電子工作の補助 電子工作の補助としては十二分にその役割を果たしてくれました。遅延は感じられず、明るさも十分でした。
LEDがレンズと一体化しているため、場合によっては他にも光源があったほうが良いかもしれません。
倍率にもよりますが、レンズと対象物の距離はそこそこ離れているので、はんだごてなどで作業をする上でもあまり邪魔になりません。
ステージも金属製で安定感があり、余計な突起物などもないので基板などはんだ付けの対象物をストレスなく配置することが出来ました。
バッテリー駆動のためケーブル不要で動作する点も、私のような汚い机で作業するうえでは非常に便利でした。
外部USBカメラ パソコンにUSBケーブルで接続すると外部カメラとして利用することが出来ます。外部カメラとして利用する際は本体の画面には画像が表示されないのが少し残念ですが、パソコンから顕微鏡の映像を 見ることが出来ます。
この際、遅延が結構あるので、あくまでデモ用で、作業用として使うのは難しいと感じました。
SDカード 本来ならこの製品はSDカードに画像や映像を記録できるはずなのですが、手元のマイクロSDカードではうまく動作させることが出来ませんでした。
まぁ、自分はこの機能を使うつもりがなかったので特に気にしていません。 （何か改善できる情報を知っている人がいれば教えて欲しいです。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自作の小型テーブルソー</title>
      <link>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E8%87%AA%E4%BD%9C%E3%81%AE%E5%B0%8F%E5%9E%8B%E3%83%86%E3%83%BC%E3%83%96%E3%83%AB%E3%82%BD%E3%83%BC/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 23:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://inajob.github.io/iroiro-review/post/%E8%87%AA%E4%BD%9C%E3%81%AE%E5%B0%8F%E5%9E%8B%E3%83%86%E3%83%BC%E3%83%96%E3%83%AB%E3%82%BD%E3%83%BC/</guid>
      <description>&lt;img src="https://inajob.github.io/iroiro-review/img/tinysaw.jpg"&gt;MINATURE TABLE SAW GETS THE TEENY JOBS DONEから発見。画像もここから転載。
ミニチュアだけどちゃんと動作するテーブルソーの作例です。 DIYでちょっと基板をカットするくらいであれば十分なサイズと性能です。
製作の過程は動画で詳しく紹介されているので、まねして作る事もできそうです。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

